玩家不滿《莎木 3》Epic Games 獨佔 PC 版 要求退費與發起反對連署

由 Ys Net 團隊開發的動作冒險遊戲《莎木 3（Shenmue III）》在今日清晨宣布 PC 版將獨家在 Epic Games Store 發行後，引發眾多參與募資玩家的不滿、紛紛要求必須給予 Steam 版序號，甚至要求退費，還有玩家開始在國外請願網站上發起「對《莎木 3》獨家在 Epic Game Store 發行說不」的連署行動。

《莎木 3》是一手打造《莎木》系列的前 SEGA 遊戲創作者鈴木裕，單飛後創立 Ys Net 團隊透過群眾募資取得資金製作的系列最新作，Ys Net 今日在募資平台 Kickstarter 宣布，《莎木 3》PC 版本將會獨家在 Epic Games Store 發售後，不管是 Kickstarter 網頁、莎木 3 官方粉絲團都湧入眾多玩家對此項決定表達憂慮或不滿，希望官方能更改這決定。

由於 Epic Games Store 今年初起就陸續傳出爭議，除了像是使用條款中說明數據使用內容讓玩家擔憂外，還傳出可能會自動抓取玩家電腦中 Steam 資料與瀏覽器等設定問題，雖然 Epic Games 承諾會予以改善，但仍有許多玩家對這個新平台感到有疑慮。

在宣布 PC 版由 Epic Game Store 獨佔後，不少玩家就在募資網頁下質疑，Ys Net 當初已經把 Steam 平台列入 PC 版遊玩平台中，並且在 Steam 平台開設了《莎木 3》商品網頁，如今卻與發行商 Deep Silver 聯手決定「 PC 版發行的最佳平台是 Epic Games Store」，不管是玩家想要購買 PC 數位版或實體版都需要透過 Epic Games Store 來啟動，讓人不能接受。

一位名為 Dan Hipson 玩家宣稱，他向 Ys Net 要求退款後收到 Ys Net 回應指出，「雖然之前打算在 Steam 平台上推出，但經過與 Deep Silver 多次討論後，共同決定 Epic Games Store 是最佳的發行平台選項。」，而《莎木 3》將會透過 Epic Games Store 平台發行，並需要執行 Epic Games Store 客戶端程式，之前說透過 Steam 平台發送的獎勵未來也會透過 Epic Games Store 來提供。他們對於平台突然改變表示很抱歉，但平台的改變將不會作為退款的理由。

隨後有玩家開始透過請願網站發起給鈴木裕先生的「對《莎木 3》獨家在 Epic Game Store 說不」連署行動。聲明中表達他們對於 Epic Games Store 處理玩家數據安全性的擔憂，且認為 《莎木 3》在即將上市的短短幾個月中突然改變發佈平台，卻沒有任何備案又不接受以此退費的請求，令人不滿。連署行動文中表示，他們只希望要求為《莎木 3》PC 版提供非 Epic Games Store 選項，例如 Steam 序號或是與任何平台無關的版本等，他們喜歡《莎木》系列並希望能夠支持它，這就是為什麼他們一聽到有《莎木 3》要研發就參與募資表達支持，他們也希望鈴木裕先生能夠對粉絲有相同的感情。

目前《莎木 3》Steam 網頁仍存在，而研發團隊 Ys Net 與發行商 Deep Silver 尚未對許多玩家的反彈發表公開回應。PC / PS4《莎木 3》預定 11 月 19 日上市。

他們對於平台突然改變表示很抱歉，但平台的改變將不會作為退款的理由。

所以話大部份募捐都係昆錢屌你老母逼人用epic games
就係為左你被抽成抽少D 當初既承諾又無撚埋